\documentclass[]{article}
\usepackage{branly}
\usepackage{notations}
%\usepackage{tableaux}
\usepackage[europeanresistors,americaninductors,straightvoltages]{circuitikz}
%\usepackage{boites}
\usepackage{tikz}\usetikzlibrary{patterns,babel}
\usepackage{bodegraph}

\renewcommand{\u}[1]{\underline{#1}}

\begin{document}
\title{Velo à assistance Electrique	}
\type{Colle - filtrage - CAN}
\classe{ATS}
\maketitle
\begin{minipage}{.68\textwidth}
Sur un vélo à assistance électrique, la vitesse est mesurée par un aimant fixé sur un rayon de la roue arrière et passant devant un capteur magnétique.

Le schéma synoptique de la mesure de vitesse est donné ci-dessous :
\medskip
\begin{center}
	\centering
	\begin{tikzpicture}
		\begin{scope}[ scale=.8,every node/.append style={transform shape} ]
			
		\draw
			(0,0) node[draw, rectangle,text width=2cm,text badly centered, minimum height=1cm](A){Capteur magnétique}
			(3,0) node[draw, rectangle,text width=2cm,text badly centered, minimum height=1cm](B){Bloqueur}
			(6,0) node[draw, rectangle,text width=2cm,text badly centered, minimum height=1cm](C){Filtre}
			(9,0) node[draw, rectangle,text width=2cm,text badly centered, minimum height=1cm](D){CAN}
			(12,0) node[draw, rectangle,text width=2cm,text badly centered, minimum height=1cm](E){Affichage}
			;

		\draw[->]	(A)--(B) node[midway,below]{$u_1$};
		\draw[->]	(B)--(C) node[midway,below]{$u_2$};
		\draw[->]	(C)--(D) node[midway,below]{$u_3$};
		\draw[->]	(D)--(E) node[midway,below]{$N$};

		\end{scope}
	\end{tikzpicture}
\end{center}

\end{minipage}\hfill
\begin{minipage}{.3\textwidth}
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{img/velo.png}
\end{minipage}



Les impulsions envoyées par le capteur magnétique sont traduites en créneaux de tensions de 10 V pendant 100 ms par un
bloqueur fournissant le signal $u_2$(t)

\begin{description}
\item[Problématique technique]
Le système de mesure de vitesse permet-il d'acquérir l'information de vitesse et de l'afficher sur le cadran numérique avec une précision de \SI{0.1}{km/h}
\end{description}


\section*{Étude du Capteur}

\question{Tracer le chronogramme du signal de sortie du boqueur $u_2$. Faire apparaitre les grandeurs particulières sur ce chronogramme.}
Le diamètre de la roue est D=\SI{66}{cm}.
\question{Montrer que la vitesse $v$ du vélo en \SI{}{km/h} est lié à la
	fréquence de rotation de la roue $n_R$ (en tr/s) par : $v=\num{7.46}\cdot n_R$ }

\question{Déterminer la vitesse maximale du vélo mesurable.}
	
\section*{Étude du filtre}
\begin{minipage}{.58\textwidth}
Le signal $u_2$(t) est filtré à l'aide d'un Montrerage constitué d'un circuit RC et un montage à A.L.I. On étudie son fonctionnement en régime alternatif sinusoïdal de fréquence variable $f$.

\medskip
\question{Analyser le mode de fonctionnement de l'ALI et préciser sa fonction.}

\end{minipage}\hfill
\begin{minipage}{.38\textwidth}
	\centering
\begin{circuitikz}\draw
	(0,0) node(E){} to[R=R] (2,0) -- (3,0) node[en amp, anchor=+](A){}
	(2.5,0) to [C=C,*-,v<=$u'$] ++(0,-2)
	(A.out) |- ++(-1,1.4)-|(A.-)
	(A.out) to[short]++(.5,0) ++(0,-2.35) node(B){}
	(A.out) ++ (.5,0) to[open,v^<=$u_3$] ++(0,-2.35) 
	(B) -- (0,-2) to[open,v=$u_2$](E)
;\end{circuitikz}
\end{minipage}

\question{Déterminer la fonction de transfert $\u{T}=\frac{\u{U_3}}{\u{U_2}}$ en fonction de $R$, $C$ et de la pulsation $\omega$ du signal $\u{U_2}$}


On donne ci-dessous la réponse en fréquence du filtre :

\begin{center}
	
\begin{tikzpicture}[xscale=15/4]
	% Grid style
	\tikzset{
		semilog lines/.style={black},
		semilog lines 2/.style={gray},
		semilog half lines/.style={gray, dotted},
		semilog label x/.style={below,font=\tiny},
		semilog label y/.style={above,font=\tiny} 
	}

	% Magnitude Plot
	\begin{scope}[yscale=6/20]
		\def\Unity{$G(\SI{}{dB})$}
		\def\Unitx{$f$(Hz)}
		\OrdBode{5} %ytics
		\semilog*{-3}{0}{-20}{0}
		\BodeGraph{-3:0}{\POAmp{1}{10}}
	\end{scope}

\end{tikzpicture}

\end{center}

\question{Quel est le type de filtre utilisé ? Préciser sa fréquence de coupure $f_C$.}
\question{Si on suppose que le filtre ne laisse pas passer les harmoniques de fréquences supérieures à $f_C$, que peut-on conclure sur le signal $u_3$}

\section*{Étude de la conversion analogique$\to$numérique et de l'affichage.}
Compte tenu des éléments qui précèdent, la tension $u_3$(t) est liée à la vitesse $v$ par la relation suivante (avec $u_3$ en V et $v$ en \SI{}{km/h}):
\[
u_3=\num{0.134} \cdot v
\] 
On note N la valeur décimale du mot numérique codé en binaire naturel.
On considère que l’afficheur indique la valeur de N sur trois digits tel que le montre l’exemple suivant
\begin{itemize}\tightlist
	\item pour
$v=\SI{21.5}{km/h}$, la valeur affichée est $\num{215}$. 
\end{itemize}  
\question{Donner la relation entre $N$ et $u_3$. En déduire le quantum du CAN.}
\question{Déterminer le nombre minimal de bits du CAN pour afficher au maximum 746.}





\end{document}

